英超球證主席認VAR首月4宗誤判

【明報專訊】視像裁判（VAR）今季首度應用於英超，1個月來卻爭議不斷。球證主席萊利昨承認四度誤判，包括上月底曼城中場大衛施華被踩腳，球證未有判罰12碼。

英超球證主席萊利昨證實，英超開季1個月以來，錄得4宗誤判。球證在上月曼城作客般尼茅夫一役，大衛施華遭主隊中場謝法臣拿馬踩腳，但未獲12碼。般尼茅夫在一周後作客李斯特城，則有卡林威爾遜被泰利文斯侵犯，後者避過紅牌。而紐卡素上月底迎戰屈福特，中場艾錫希頓扳平前犯手球在先，VAR未有示意，令客軍無辜失分。韋斯咸同日迎戰諾域治，施巴斯坦賀拿被撞跌後，則未獲12碼。

萊利透露，部分漏判是球證不希望影響賽事流暢度，又表示VAR表現不完美，但可接受，承諾今周開始會改善，讓VAR團隊更決斷地介入賽事。

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！

聽日見！

又表示VAR表現不完美，但可接受，承諾今周開始會改善，讓VAR團隊更決斷地介入賽事。

林鄭

警犬

點解唔比埋主球證睇

2019年8月25日 般尼茅夫 1 - 3 曼城
2019年8月31日 李斯特城 3 - 1 般尼茅夫
2019年8月31日 紐卡素 1 - 1 屈福特
2019年8月31日 韋斯咸 2 - 0 諾域治

應該係呢4場

部分漏判是球證不希望影響賽事流暢度，又表示VAR表現不完美，但可接受，承諾今周開始會改善，讓VAR團隊更決斷地介入賽事

同香港政府個態度一樣

成日走甩12碼

Riley呢d賤種狗都做到主席 就知呢個會同香港政府冇分別

英超今季首次應用到VAR協助裁判執法，使用數周已經引來不少爭議和討論，英超裁判協會亦有開會檢討VAR成效和運作，協會主席Mike Riley承認，經過覆核後，確認在頭四周賽事中，VAR系統在四宗誤判個案中，未有即時向場上的球證作出正確指示，當中包括兩球12碼、一球誤判入球，以及一張漏判的紅牌。
英超裁判協會表示，這四宗誤判個案分別出現在第三周和第四周的3場賽事，第三周曼城作客般尼茅夫，上半場大衛施華在禁區被謝法臣拿馬踩中，球證和VAR當時並未示意12碼，最後覆核為誤判個案。至於第四周，韋斯咸的施巴斯坦賀拿被諾域治的泰布爾侵犯，同樣是12碼漏判個案。另外李斯特城的泰利文斯踩中般尼茅夫的哥林威爾遜，應被紅牌驅逐離場，以法比安舒亞為紐卡素追平屈福特的一球，都出現誤判的情況，但VAR系統未有即時指正球證作出正確的判決。
協會主席Mike Riley承認VAR球證的犯錯，表示會從錯誤中學習力求進步：「我們試圖不破壞比賽的進程，但在這四個情況下，VAR應該意識到這是明顯的誤判，因此我們會不斷學習，希望改善運作。而事實上VAR在頭四周有正面的表現，例如我們推翻了6次場上的吹罰，指示球證作出正確的判決，都是正面的效果。」
Riley又指出，VAR系統今季檢視了227宗事件，推翻了6次場上的裁決，但同時亦有10次裁決是理應被推翻的。VAR系統在2018年首次在英國賽事使用，2017-18賽季在足總盃個別賽事試行，上季亦有在英超賽事試用，但僅用作場邊監察用途，未有參與場上即時的判決，到今季正式在英超全數380場賽事中運作。